Section 1: Variables & Scopes (1â€“7)
1. What is the output of the following code?

var x = 10;
let y = 20;
{
  var x = 30;
  let y = 40;
  console.log(x, y);
}
console.log(x, y);

ANS: 10, 20; 30, 40
CORRECTION: 30, 40; 30, 20;. This is overwritten because {} is a block scope not a function scope. 


2. What will happen when you try to reassign a const variable?
A) It changes value
B) It throws an error *
C) It silently fails
D) It converts to let

3. What is the scope of variables declared with var inside a function?
A) Block scope *
B) Global scope
C) Function scope +
D) Local to the block

4. What is the output of:
let a = 5;
if (true) {
  let a = 10;
}
console.log(a);

ANS: 5

5. Which of these statements is true?
A) var is block-scoped
B) let and const are block-scoped * 
C) let is function-scoped
D) const is global-scoped

6. What happens if you access a let variable before itâ€™s declared?
A) Returns undefined *
B) ReferenceError + 
C) SyntaxError
D) Null

7. What is â€œhoistingâ€ in JavaScript?
A) Moving functions to the top
B) Moving declarations to the top *
C) Both A and B +
D) Ignored by the interpreter

Section 2: Data Types (8â€“13)
8. What is typeof null in JavaScript?
A) "null"
B) "object" *
C) "undefined"
D) "boolean"

9. Which of the following is not a primitive type?
A) string
B) number
C) object *
D) boolean 

10. What is the output of:
let arr = [1, 2, 3];
console.log(typeof arr);
ANS: object


11. What will this return?
console.log(typeof NaN);
ANS: object
CORRECTION: "number"


12. What is the result of:
let x;
console.log(x === undefined);
ANS: true


13. Which value is falsy?
A) "false"
B) []
C) 0 *
D) {}

Section 3: Type Conversion & Coercion (14â€“19)
14. What is the result of:
"5" + 2
ANS: "52"

15. What is the result of:
"5" - 2
ANS: "52"
ANS: 3

16. What does Boolean("") return?
A) true *
B) false +
C) null
D) undefined

17. What is Number(true) equal to?
A) 0
B) 1 *
C) NaN
D) undefined

18. What is the output?
console.log(2 + true);
ANS: 3


19. What is parseInt("10abc") equal to?
A) 10 +
B) NaN
C) undefined
D) "10abc"

ðŸ”¹ Section 4: Operators (20â€“28)
20. What is the result of:
5 == "5"
ANS: true


21. What about:
5 === "5"
ANS: false


22. What does the expression !false evaluate to?
A) false
B) true *
C) undefined
D) NaN

23. What is true && false || true equal to?
A) false
B) true *
C) undefined
D) null

24. What is the value of x?
let x = 5;
x += 3;
ANS: 8


25. What will this print?
let a = 3, b = 4;
console.log(a > 2 && b < 5);
ANS: true


26. What does typeof (1 + "2") return?
A) number
B) string *
C) NaN
D) undefined

27. What is the output?
let x = 10;
let y = x++ + ++x;
console.log(y);
ANS: 22


28. What is the ternary operator equivalent of:
if (age >= 18) {
  return "Adult";
} else {
  return "Minor";
}
ANS: age >= 18 ? "Adult" : "Minor";
CORRECTION: return age >= 18 ? "Adult" : "Minor";
ðŸ”¹ Section 5: Conditionals (29â€“33)
29. What is the output?
if ("0") {
  console.log("True branch");
} else {
  console.log("False branch");
}
ANS: True branch


30. What does switch compare by default?
A) Value
B) Type
C) Both (strict equality ===) +
D) Loose equality == *

31. What will this output?
let val = "2";
switch (val) {
  case 2: console.log("Number"); break;
  case "2": console.log("String"); break;
  default: console.log("Default");
}
ANS: Number
CORRECTION: String


32. What is printed?
let x = 0;
if (x) console.log("True");
else console.log("False");
ANS: False

33. Which statement executes if all if and else if conditions fail?
A) return
B) continue
C) default
D) else *


ðŸ”¹ Section 6: Loops & Iteration (34â€“40)
34. How many times will this run?
for (let i = 0; i < 3; i++) {
  console.log(i);
}
ANS: 3 times;

35. What is the output?
let i = 0;
while (i < 3) {
  console.log(i);
  i++;
}
ANS: 0, 1, 2;


36. What does break do in a loop?
A) Skips iteration
B) Ends loop immediately *
C) Jumps to next iteration
D) Returns value

37. What does continue do?
A) Ends loop
B) Skips current iteration *
C) Restarts loop
D) Stops program

38. Which loop iterates over object keys?
A) for...of
B) for...in *
C) while
D) map()

39. Which loop is best for iterating arrays directly by value?
A) for...in
B) for...of *
C) while
D) do...while

40. What is the output?
[1, 2, 3].forEach(num => console.log(num * 2));
ANS: [2, 4, 6]



